# 云计算 - 安全评估

## 私有云

* 私有云安全吗？我们是否有实力构建安全稳定的私有云？
* 数据安全吗？我们还是需要自己构建自己的安全体系。

## 公有云

* 可以借力公有云提供的各项安全服务，同是公有云的安全是他的基础设施一部分。 
* 公有云厂商是否会获取我们的数据？首先公有云厂商有法律和道德的约束，其实我们自身具有对系统和数据完全控制权，可以增加自己的安全体系来保护我们的隐私数据。  
* 数据是否一定比私有云不安全？ 除了公有云只有的安全体系，我们可以在此基础上进一步构建自身的安全体系。 

对于敏感数据，无论是私有云还是公有云，都需要我们自己构建业务安全措施，进行加密，隔离。 除此之外公有云会提供很多基础的安全服务，比如防DDoS攻击，定时的安全漏洞增强，这是一般公司很难应付的挑战。 